const first = [
  {
    number: 1,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В доме, в котором живёт Ася, </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:1.162ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/45c48cce2e2d7fbdea1afc51c7c6ad26.svg"><span> этажей и несколько подъездов. На каждом этаже находится по </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:1.162ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/eccbc87e4b5ce2fe28308fd9f2a7baf3.svg"><span> квартиры. Ася живёт в квартире </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.211ex;width:5.639ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7f9c1dfda5318d865b262f672a7e5e0f.svg"></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В каком подъезде живёт Ася?</span></span></div>',
    answer: '2',
  },

  {
    number: 2,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В доме, в котором живёт Оля, 9 этажей и несколько подъездов. На каждом этаже находится по 3 квартиры. Оля живёт в квартире № 82. </span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В каком подъезде живёт Оля?</span></span></div>',
    answer: '4',
  },

  {
    number: 3,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Шариковая ручка стоит </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1c383cd30b7c298ab50293adfecb7b18.svg"><span> рублей. Какое наибольшее число таких ручек можно будет купить на </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:3.487ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e5841df2166dd424a57127423d276bbe.svg"><span> рублей после повышения цены на </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:4.061ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/0fe9e8b5730588f8cefe9a083b8689e4.svg"><span>?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '18',
  },

  {
    number: 4,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Поезд отправился из Санкт-Петербурга в </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/37693cfc748049e45d87b8c7d8b9aacd.svg"><span> часа </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c0c7c76d30bd3dcaefc96f40275bdc0a.svg"><span> минут (время московское) и прибыл в Москву в </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:1.162ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8f14e45fceea167a5a36dedd4bea2543.svg"><span> часов </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c0c7c76d30bd3dcaefc96f40275bdc0a.svg"><span> минут следующих суток.</span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько часов поезд находился в пути?</span></span></div>',
    answer: '8',
  },

  {
    number: 5,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В среднем за день во время конференции расходуется </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/f033ab37c30201f73f142449d037028d.svg"><span> пакетиков чая. Конференция длится </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:1.162ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/eccbc87e4b5ce2fe28308fd9f2a7baf3.svg"><span> дня. В пачке чая </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c0c7c76d30bd3dcaefc96f40275bdc0a.svg"><span> пакетиков.</span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Какого наименьшего количества пачек чая хватит на все дни конференции?</span></span></div>',
    answer: '5',
  },

  {
    number: 6,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Держатели дисконтной карты книжного магазина получают при покупке скидку </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:3.48ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/5b7a279088447f540dbaa7147bbb53fa.svg"><span> Книга стоит </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:3.487ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1385974ed5904a438616ff7bdb3f7439.svg"><span> рублей.</span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько рублей заплатит держатель дисконтной карты за эту книгу?</span></span></div>',
    answer: '133',
  },

  {
    number: 7,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Покупатель в магазине берет следующие товары: стиральный порошок стоимостью </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:3.487ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/cee631121c2ec9232f3a2f028ad5c89b.svg"><span> руб, полкилограмма яблок — </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/072b030ba126b2f4b2374f342be9ed44.svg"><span> рублей за килограмм и </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:1.162ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/eccbc87e4b5ce2fe28308fd9f2a7baf3.svg"><span> груши — </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/98f13708210194c475687be6106a3b84.svg"><span> рублей за штуку.  В магазине действовала скидка </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:4.061ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e21e329f0f75c2044ef8414972039d76.svg"><span> на все фрукты.</span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько рублей сдачи он получит с </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:4.65ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a35fe7f7fe8217b4369a0af4244d1fca.svg"><span> рублей?</span></span></div>',
    answer: '4428',
  },

  {
    number: 8,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Задачу </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.211ex;width:3.895ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/98ce0d21dc69271dd27cec7c399339b2.svg"><span> правильно решили </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:6.199ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/094430087befe86b7afe495e2948babf.svg"><span> человек, что составляет </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:4.061ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/f893530236daafffe62e42b85c0f980f.svg"><span> выпускников города.</span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько всего выпускников в этом городе?</span></span></div>',
    answer: '30000',
  },

  {
    number: 9,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Задачу </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.211ex;width:3.895ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/98ce0d21dc69271dd27cec7c399339b2.svg"><span> правильно решили </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:6.199ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/370d972cc8a058aa3e23a5c7cf505e6b.svg"><span> человек, что составляет </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:4.061ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a886218e38f1e1b8be1caa0ba288de26.svg"><span> выпускников города.</span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько всего выпускников в этом городе?</span></span></div>',
    answer: '25000',
  },

  {
    number: 10,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Бегун пробежал </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:3.487ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/da4fb5c6e93e74d3df8527599fa62642.svg"><span> м за </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9bf31c7ff062936a96d3c8bd1f8f2ff3.svg"><span> секунд. Найдите среднюю скорость бегуна на дистанции.</span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в километрах в час.</span></span></div>',
    answer: '28,8',
  },

  {
    number: 11,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Бегун пробежал </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:3.487ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/069059b7ef840f0c74a814ec9237b6ec.svg"><span> м за </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/6f4922f45568161a8cdf4ad2299f6d23.svg"><span> секунд. Найдите среднюю скорость бегуна на дистанции.</span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в километрах в час.</span></span></div>',
    answer: '25,2',
  },

  {
    number: 12,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Диагональ экрана телевизора равна </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d645920e395fedad7bbbed0eca3fe2e0.svg"><span> дюймам. Выразите диагональ экрана в сантиметрах. </span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Считайте, что </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:1.162ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c4ca4238a0b923820dcc509a6f75849b.svg"><span> дюйм равен </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.555ex;height:2.349ex;width:4.456ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/4993da3ec1768841ee0022631f0327e1.svg"><span> см. Результат округлите до целого числа сантиметров.</span></span></div>',
    answer: '102',
  },

  {
    number: 13,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Диагональ экрана телевизора равна </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:2.325ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/072b030ba126b2f4b2374f342be9ed44.svg"><span> дюймам. Выразите диагональ экрана в сантиметрах. </span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Считайте, что </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:1.162ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c4ca4238a0b923820dcc509a6f75849b.svg"><span> дюйм равен </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.555ex;height:2.349ex;width:4.456ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/4993da3ec1768841ee0022631f0327e1.svg"><span> см. Результат округлите до целого числа сантиметров.</span></span></div>',
    answer: '152',
  },

  {
    number: 14,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В доме, где живёт Маша, </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:1.162ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/45c48cce2e2d7fbdea1afc51c7c6ad26.svg"><span> этажей и несколько подъездов. В каждом подъезде на каждом этаже находится по </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:1.162ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/eccbc87e4b5ce2fe28308fd9f2a7baf3.svg"><span> квартиры. Маша живёт в квартире </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.211ex;width:5.057ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/984d3d039917fe23e8088ca11caf97dc.svg"><span>.</span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В каком подъезде находится квартира Маши?</span></span></div>',
    answer: '4',
  },

  {
    number: 15,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В доме, где живёт Оля, </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:1.162ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/45c48cce2e2d7fbdea1afc51c7c6ad26.svg"><span> этажей и несколько подъездов. В каждом подъезде на каждом этаже находится по </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.074ex;width:1.162ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/eccbc87e4b5ce2fe28308fd9f2a7baf3.svg"><span> квартиры. Оля живёт в квартире </span><img class="Formula Formula_img" style="vertical-align:-.28ex;height:2.211ex;width:5.057ex" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/cf170158e797c5540785d214dcd86f68.svg"><span>.</span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В каком подъезде находится квартира Оли?</span></span></div>',
    answer: '3',
  },

  {
    number: 16,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В квартире установлен прибор учёта расхода холодной воды (счётчик). Показания счётчика </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c4ca4238a0b923820dcc509a6f75849b.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> января составляли </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/4c56ff4ce4aaf9573aa5dff913df997a.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> куб. м воды, а </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c4ca4238a0b923820dcc509a6f75849b.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> февраля — </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1afa34a7f984eeabdbb0a7d494132ee5.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> куб. м. Сколько нужно заплатить за холодную воду за январь, если стоимость </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c4ca4238a0b923820dcc509a6f75849b.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> куб. м холодной воды составляет </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c51ce410c124a10e0db5e4b97fc2af39.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> руб. </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c0c7c76d30bd3dcaefc96f40275bdc0a.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> коп.? </span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Ответ дайте в рублях.</span></span></div>',
    answer: '135',
  },

  {
    number: 17,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Одного рулона обоев хватает для оклейки полосы от пола до потолка шириной </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e8fe07f8590d7e4b6775b4e8661e7223.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 3.294ex;"><span> м. Сколько рулонов обоев нужно купить для оклейки прямоугольной комнаты размерами </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/637148044c3eb671346d407196e0c6d1.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 3.294ex;"><span> м на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/4b7626a9751b2b5007422e61efee0d80.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 3.294ex;"><span> м?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '9',
  },

  {
    number: 18,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Одного рулона обоев хватает для оклейки полосы от пола до потолка шириной </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/05cf281c050be3da4eecf3bc6e8aac1b.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 3.294ex;"><span> м. Сколько рулонов обоев нужно купить для оклейки прямоугольной комнаты размерами </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/157bbeed38aee8e24cb9b44422606e74.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 3.294ex;"><span> м на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1cd39ba6416318f15f39ee059da11f45.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 3.294ex;"><span> м?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '12',
  },

  {
    number: 19,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>На бензоколонке один литр бензина стоит </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e369853df766fa44e1ed0ff613f563bd.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> руб. </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/98f13708210194c475687be6106a3b84.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> коп. Водитель залил в бак </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8e296a067a37563370ded05f5a3bf3ec.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> литров бензина и взял бутылку воды за </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/98f13708210194c475687be6106a3b84.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> рублей. Сколько рублей сдачи он получит с </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a9b7ba70783b617e9998dc4dd82eb3c5.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.65ex;"><span> рублей?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '125',
  },

  {
    number: 20,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>На бензоколонке один литр бензина стоит </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1c383cd30b7c298ab50293adfecb7b18.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> руб. </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/072b030ba126b2f4b2374f342be9ed44.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> коп. Водитель залил в бак </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/34173cb38f07f89ddbebc2ac9128303f.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> литров бензина и взял бутылку воды за </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1c383cd30b7c298ab50293adfecb7b18.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> рублей. Сколько рублей сдачи он получит с </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/cfa5301358b9fcbe7aa45b1ceea088c6.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.65ex;"><span> рублей?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '397',
  },

  {
    number: 21,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В интернет-магазине можно заказать товар с доставкой на дом, при этом стоимость доставки составляет </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c3a75ba3db1dc4af520de2aae46a89c7.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.899ex;"><span> от стоимости заказа. Иван Иванович оформил заказ на сумму </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/861dc9bd7f4e7dd3cccd534d0ae2a2e9.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.65ex;"><span> рублей. Какова будет стоимость доставки этого заказа?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '94,5',
  },

  {
    number: 22,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Налог на доходы составляет </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a7869d89fd4e05bf0d4919c0997f9015.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span> от заработной платы. После удержания налога на доходы Татьяна Петровна получила </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/5a211ba771eef85828a0a9299467ea19.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 5.812ex;"><span> рублей.</span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько рублей составляет заработная плата Татьяны Петровны?</span></span></div>',
    answer: '25800',
  },

  {
    number: 23,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Больному прописали </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/072b030ba126b2f4b2374f342be9ed44.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> таблеток лекарства по </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a87417351b53249e4ed4fc9a80609766.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 4.456ex;"><span> мг активного вещества в каждой. Но в аптеке были только таблетки по </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/6b605386c20fd49652cd258bcb3f3e47.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 4.456ex;"><span> мг. Сколько таких таблеток понадобится больному, чтобы получить такое же количество активного вещества?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '80',
  },

  {
    number: 24,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Тане нужно оплатить квитанцию за электроэнергию на сумму </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/b86e8d03fe992d1b0e19656875ee557c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> руб. </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1c383cd30b7c298ab50293adfecb7b18.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> коп. Платежный терминал принимает купюры достоинством в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d3d9446802a44259755d38e6d163e820.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>, </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c0c7c76d30bd3dcaefc96f40275bdc0a.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span>, </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/f899139df5e1059396431415e770c6dd.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span>, </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/cee631121c2ec9232f3a2f028ad5c89b.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> и </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a9b7ba70783b617e9998dc4dd82eb3c5.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.65ex;"><span> руб. и берет комиссию </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/edce3bc75b860a30e6aa2144a995312a.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.899ex;"><span> от внесенной суммы. Какую сумму в рублях следует внести, чтобы оплатить квитанцию?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '860',
  },

  {
    number: 25,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Набор солдатиков со скидкой </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/0fe9e8b5730588f8cefe9a083b8689e4.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span> стоит </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/5f2c22cb4a5380af7ca75622a6426917.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> рублей. Какова его цена без скидки?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '800',
  },

  {
    number: 26,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Заработная плата участкового терапевта составляет </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8d7628dd7a710c8638dbd22d4421ee46.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.65ex;"><span> рублей, а пакет кефира стоит </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1ff1de774005f8da13f42943881c655f.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> рубля. Зарплата выросла на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/ed407ac05d31ce000e3143fe00c6592c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span>. Сколько пакетов кефира сможет теперь купить врач на свою зарплату?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '168',
  },

  {
    number: 27,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e2120c5eb916dba450340fc8d63df4bd.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span> от всех выпускников школы на ЕГЭ по математике получили более </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/072b030ba126b2f4b2374f342be9ed44.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> баллов. Сколько выпускников в школе, если </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d09bf41544a3365a46c9077ebb5e35c3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> учеников получили более </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/072b030ba126b2f4b2374f342be9ed44.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> баллов на этом экзамене?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '125',
  },

  {
    number: 28,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Билет в музей стоит </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/39059724f73a9969845dfe4146c5660e.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> рублей. Для группы от </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d3d9446802a44259755d38e6d163e820.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> человек делается скидка в размере </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/4a84be5a0f11822bb3bf1c929c71423e.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span>. Сколько стоит групповой билет на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/aab3238922bcc25a6f606eb525ffdc56.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> человек?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '3213',
  },

  {
    number: 29,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Яблоки в сентябре на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/70575bdf747c1349cc8547dd6cf4a925.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span> дешевле, чем в декабре, и стоят </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1c383cd30b7c298ab50293adfecb7b18.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> рублей за килограмм. Сколько стоит килограмм яблок в декабре?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '50',
  },

  {
    number: 30,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Комиссия за межбанковский перевод составляет </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/0eaa6a7fe6cae4a19cc0c9648c529efe.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 5.03ex;"><span> от суммы перевода, но не менее </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/f899139df5e1059396431415e770c6dd.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> рублей. Какова будет комиссия за межбанковский перевод на сумму </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1017bfd4673955ffee4641ad3d481b1c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 5.812ex;"><span> рублей?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '750',
  },

  {
    number: 31,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Билет на выставку стоит </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/3644a684f98ea8fe223c713b77189a77.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> рублей, а при групповом посещении действует скидка </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e21e329f0f75c2044ef8414972039d76.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span>. Сколько школьников сможет посетить выставку, если родительский комитет выделил на это </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/46a558d97954d0692411c861cf78ef79.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.65ex;"><span> рублей?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '14',
  },

  {
    number: 32,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Магазин закупает на заводе мороженое по </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/34173cb38f07f89ddbebc2ac9128303f.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> рублей за штуку и продаёт с наценкой в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e21e329f0f75c2044ef8414972039d76.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span>. Сколько мороженого можно купить в этом магазине на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/3644a684f98ea8fe223c713b77189a77.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> рублей?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '5',
  },

  {
    number: 33,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Риелтор получает </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/5ffbf443565b88461cb21453d2814cd9.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.899ex;"><span> от стоимости проданной квартиры. За месяц ему удалось продать </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c81e728d9d4c2f636f067f89cc14862c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> квартиры стоимостью </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/6d576bb3db86c9cf905ef0c284c527e3.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 3.294ex;"><span> и </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c81e728d9d4c2f636f067f89cc14862c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> миллиона рублей. Сколько денег заработал риелтор за месяц?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '70000',
  },

  {
    number: 34,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Поезд отправился из Санкт-Петербурга в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/37693cfc748049e45d87b8c7d8b9aacd.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> часа </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c0c7c76d30bd3dcaefc96f40275bdc0a.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> минут (время московское) и прибыл в Москву в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8f14e45fceea167a5a36dedd4bea2543.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> часов </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c0c7c76d30bd3dcaefc96f40275bdc0a.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> минут следующих суток. Сколько часов поезд находился в пути?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '8',
  },

  {
    number: 35,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В начале туристического сезона путевка в Испанию на одного человека в агентстве «Отдых у моря» стоила </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/202115cb6fb878d20f47a57c8f08c1c3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 5.812ex;"><span> рублей. </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c4ca4238a0b923820dcc509a6f75849b.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> августа в связи с изменением курса евро цену подняли на шесть процентов. Какую сумму в рублях отдала за отдых группа из </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8f14e45fceea167a5a36dedd4bea2543.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> друзей, если двое из них успели купить путевки по первоначальной цене, а остальные обратились в агентство после </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c4ca4238a0b923820dcc509a6f75849b.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> августа?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '559034',
  },

  {
    number: 36,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цена на электрический чайник была повышена на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a59f1a63281ff4ff626bf8bb43f383fc.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span> и составила </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/59bcda7c438bad7d2afffe9e2fed00be.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.65ex;"><span> рублей. Сколько рублей стоил чайник до повышения цены?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '1500',
  },

  {
    number: 37,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Цена на электрический чайник была повышена на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d8465e018f4f14c16b734ea30fe7e0aa.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span> и составила </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/2bd235c31c97855b7ef2dc8b414779af.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.65ex;"><span> рублей. Сколько рублей стоил чайник до повышения цены?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '2500',
  },

  {
    number: 38,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Больному прописано лекарство, которое нужно принимать по </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/b8419f613c848eb036cdaefe4c10e320.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 3.294ex;"><span> г </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a87ff679a2f3e71d9181a67b7542122c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> раза в день в течение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8f14e45fceea167a5a36dedd4bea2543.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> дней. В одной упаковке </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c9f0f895fb98ab9159f51fd0297e236d.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> таблеток лекарства по </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/99c79fa0b86c0f93318426bf24beaf95.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 4.456ex;"><span> г. Какого наименьшего количества упаковок хватит на весь курс лечения?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '7',
  },

  {
    number: 39,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Больному прописано лекарство, которое нужно принимать по </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/b8419f613c848eb036cdaefe4c10e320.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 3.294ex;"><span> г </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c81e728d9d4c2f636f067f89cc14862c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> раза в день в течение </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9bf31c7ff062936a96d3c8bd1f8f2ff3.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> дней. В одной упаковке </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1679091c5a880faf6fb5e6087eb1b2dc.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> таблеток лекарства по </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/99c79fa0b86c0f93318426bf24beaf95.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 4.456ex;"><span> г. Какого наименьшего количества упаковок хватит на весь курс лечения?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '10',
  },

  {
    number: 40,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Таксист за месяц проехал </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/67ff32d40fb51f1a2fd2c4f1b1019785.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.65ex;"><span> км. Цена бензина </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/3c59dc048e8850243be8079a5c74d079.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> рублей за литр. Средний расход бензина на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/f899139df5e1059396431415e770c6dd.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> км составляет </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d3d9446802a44259755d38e6d163e820.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> литров.</span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько рублей потратил таксист на бензин за этот месяц?</span></span></div>',
    answer: '16800',
  },

  {
    number: 41,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Таксист за месяц проехал </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/03fca4da8c7ae8b1374f99c353e3087f.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 5.812ex;"><span> км. Цена бензина </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/3c59dc048e8850243be8079a5c74d079.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> рублей за литр. Средний расход бензина на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/f899139df5e1059396431415e770c6dd.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> км составляет </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/d3d9446802a44259755d38e6d163e820.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> литров.</span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько рублей потратил таксист на бензин за этот месяц?</span></span></div>',
    answer: '21000',
  },

  {
    number: 42,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Теплоход рассчитан на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/b137fdd1f79d56c7edf3365fea7520f2.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> пассажиров и </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/98f13708210194c475687be6106a3b84.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> членов команды. Каждая спасательная шлюпка может вместить </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/c0c7c76d30bd3dcaefc96f40275bdc0a.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> человек.</span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Какое наименьшее число шлюпок должно быть на теплоходе, чтобы в случае необходимости в них можно было разместить всех пассажиров и всех членов команды?</span></span></div>',
    answer: '16',
  },

  {
    number: 43,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Теплоход рассчитан на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/a9b7ba70783b617e9998dc4dd82eb3c5.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.65ex;"><span> пассажиров и </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/34173cb38f07f89ddbebc2ac9128303f.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> членов команды. Каждая спасательная шлюпка может вместить </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/7cbbc409ec990f19c78c75bd1e06f215.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> человек.</span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Какое наименьшее число шлюпок должно быть на теплоходе, чтобы в случае необходимости в них можно было разместить всех пассажиров и всех членов команды?</span></span></div>',
    answer: '15',
  },

  {
    number: 44,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Тетрадь стоит </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/34173cb38f07f89ddbebc2ac9128303f.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> рублей. Какое наибольшее количество таких тетрадей можно будет купить на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/9de6d14fff9806d4bcd1ef555be766cd.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> рублей после понижения цены на </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/0fe9e8b5730588f8cefe9a083b8689e4.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span>?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '12',
  },

  {
    number: 45,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Задачу </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/98ce0d21dc69271dd27cec7c399339b2.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.211ex; width: 3.895ex;"><span> правильно решили </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1d182a09257f2a0797b4287a053f954b.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 5.812ex;"><span> человек, что составляет </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/45d17db7ef407ea71f59392c0f76685b.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span> выпускников города. Сколько всего выпускников в этом городе?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '36000',
  },

  {
    number: 46,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Задачу </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/98ce0d21dc69271dd27cec7c399339b2.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.211ex; width: 3.895ex;"><span> правильно решили </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/400fc38a9729e1d18c093479d96e6157.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 5.812ex;"><span> человек, что составляет </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8ecd6d0486b7884cff4c1ef6a4698df5.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 4.061ex;"><span> выпускников города.</span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько всего выпускников в этом городе?</span></span></div>',
    answer: '33000',
  },

  {
    number: 47,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В магазине проходит рекламная акция: при покупке пяти шоколадок «Везение» – шестая в подарок. Стоимость одной шоколадки 24 рубля. Какое наибольшее количество шоколадок «Везение» может приобрести и получить по акции покупатель, который готов потратить на них не более 400 рублей? В ответе укажите общее количество шоколадок.</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '19',
  },

  {
    number: 48,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Стоимость железнодорожного билета на один и тот же маршрут меняется в зависимости от даты поездки: среднегодовая цена билета умножается на коэффициент индексации. Стоимость плацкартного билета </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/fafb7ecd4eb736129f2260a8b9988b86.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 9.301ex;"><span> из Санкт-Петербурга в Москву составила </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/23ce1851341ec1fa9e0c259de10bf87c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> рублей, при этом коэффициент индексации в период с </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e4da3b7fbbce2345d7772b0674a318d5.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> ноября по </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/98f13708210194c475687be6106a3b84.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> декабря был равен </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/383dcc1f7c949963729c94a9cec41d8d.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 2.907ex;"><span>.</span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Какова будет стоимость соответствующего билета </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/8e296a067a37563370ded05f5a3bf3ec.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> декабря, если в период с </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/3c59dc048e8850243be8079a5c74d079.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> декабря по </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/4e732ced3463d06de0ca9a15b6153677.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> декабря коэффициент индексации был равен </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/ee434dfd2b0dc2b5526ba8d50425d4d6.svg" style="vertical-align: -0.555ex; height: 2.349ex; width: 2.907ex;"><span>?</span></span></div>',
    answer: '1259,5',
  },

  {
    number: 49,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Летом килограмм клубники стоит 80 рублей. Маша купила 1 кг 750 гр клубники.</span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько рублей сдачи она должна получить с 200 рублей?</span></span></div>',
    answer: '60',
  },

  {
    number: 50,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько метров за одну минуту проезжает велосипедист, если он едет со скоростью 12 км/ч?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '200',
  },

  {
    number: 51,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Поезд Самара – Волгоград отправляется в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/545a3ca4fb2d864309d8c4aa3567d7aa.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 6.587ex;"><span>, а прибывает в </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/b0f22bab601880e0a15306fc30920a69.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 6.587ex;"><span> следующего дня (время московское).</span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько часов поезд находится в пути?</span></span></div>',
    answer: '16,5',
  },

  {
    number: 52,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В пачке 500 листов бумаги формата А4. За неделю в офисе расходуется 1200 листов. Какое наименьшее количество пачек бумаги нужно купить в офис на 5 недель?</span></span></div>',
    image: '',
    question: '',
    answer: '12',
  },

  {
    number: 53,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>При выезде за рубеж турист должен иметь медицинскую страховку, стоимость одного дня которой составляет </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/da4fb5c6e93e74d3df8527599fa62642.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> рублей. Турист оплачивает стоимость страховки за каждый день нахождения за рубежом (в том числе и неполный). Сергей Михайлович планирует прибыть в Прагу </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/34173cb38f07f89ddbebc2ac9128303f.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> декабря, а вылететь обратно </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/e4da3b7fbbce2345d7772b0674a318d5.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 1.162ex;"><span> января.</span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Какова стоимость медицинской страховки Сергея Михайловича?</span></span></div>',
    answer: '840',
  },

  {
    number: 54,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Слава идет на день рождения к Свете и хочет подарить ей букет. Он знает, что в букете должно быть нечетное количество цветов. Хризантемы стоят </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/1c383cd30b7c298ab50293adfecb7b18.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 2.325ex;"><span> рублей за штуку.</span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Из какого наибольшего числа хризантем Слава может купить букет, если у него </span><img class="Formula Formula_img" src="https://yastatic.net/s3/edu/tex/94f6d7e04a4d452035300f18b984988c.svg" style="vertical-align: -0.28ex; height: 2.074ex; width: 3.487ex;"><span> рублей?</span></span></div>',
    answer: '7',
  },

  {
    number: 55,
    text:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>В мюнхенском метрополитене продается групповой билет. По этому билету могут пройти максимум 5 взрослых человек, при этом 2 ребенка считаются за одного взрослого, т.е. этим билетом могут воспользоваться максимум 10 детей.</span></span></div>',
    image: '',
    question:
      '<div class="Text Text_size_m TaskBlock TaskBlock_type_text"><span><span>Сколько групповых билетов должна купить группа, состоящая из 32 детей и 9 взрослых?</span></span></div>',
    answer: '5',
  },
]
